[Mac撚] 用家/買機集中討論(31) 16”MBP新瓶舊酒

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB四核高配機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB八核機)
特點: Coffee Lake多核，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，32GB RAM (15”)，VEGA GPU (15”)
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard(2019款耐用度好似有改進)，潛在鑊氣好多

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，獨顯更舊，mon只係sRGB，比較厚重
(少量官方翻新機同外間舖頭仲有貨)

MacBook 產品線 (已死)
12-inch MacBook (2017) (已死)
特點: 超輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個USB-C port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2019新)
特點: 輕薄，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon
弱點: 粒U只有7W TDP，垃圾Keyboard(耐用度有改進)，無MagSafe

11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017) (已死)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)，整體spec非常舊

Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018 MBP 13”/15”，同埋2018 MBA既KB有加膜 (2019新款有待查證)

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，舊款拎去維修都唔會改用新 (2019新款有待查證)

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019新機)
21.5-inch iMac 4K (2019新機)
27-inch iMac 5K (2019新機)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake 八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，雙低速風扇靜音，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級PC比較唔算勁

Mac mini 產品線
特點: 六核option，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM
弱點: 入門價位超高(6千USD)，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2019) HK$8,214(?)
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016以後MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；MBP 15” 2018以後上限32GB，iMac 5K 2017後 128GB，iMac Pro 256GB，Mini 64GB

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018 VS 2019?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018取代左；2018有四核六核，2019有四核八核，32GB RAM同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA?
A: 終極太監(全閹) vs 陳年廢老，兩款都難建議

Q: 13" MBPnTB vs 13” MBA 2018?
A: 半閹大監(切撚) vs 半閹大監(切袋)，兩款都難建議

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i5定i7定i9好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 15”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核；留意12” MB / 13” MBPnTB / MBA(2017)就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣；不過個Touch ID係有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實規格上係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既15w U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係有四核U；TB輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你要買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2019年內出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

進階及鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：官網查AppleCare到期未

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

Lm

我想問下個教育優惠係咪現場比錢果陣出示返學生證就有?

其實Github個MacOS enhance script具體嚟講有咩作用？

Yes

想問下如果網上買教育機, 我收貨, 簽卡同學生證都唔同人, 會唔會唔批

大家覺得而家買MBP2019洗唔洗買埋apple care+ 多唔多機會需要整野

一定要買

呢代仲係好重鑊氣？

網上買去士多拎貨果時要對身份證

如果係送貨呢

想問下APPLE CARE未過
如果IMAC magic keyboard壞電或壞撚左有冇得一換一 ？
有冇巴打知

拎塊野walkin Apple Store俾佢試一次唔得應該會即換新俾你

以前AOS edu如果揀送貨好似會強制加一環節要你入學府ID或者email address之類，不過好多年前改左同埋我記得淨係外國先係咁(當時香港都未有Apple Store)
衣家好似無左強制step，而係佢事後抽樣查(我唔肯定，純粹觀察所見)

最大鑊氣係個keyboard，不過KB自己有獨立既四年免費換program，所以買埋AC+係應付部機其他損壞(包括人為)
一般黎講，我會覺得拎得出街用既Apple產品買Care係值，你當係一種保險/同Apple對賭，尤其係iDevice或者Watch嗰d個AC+價錢同你有野壞個過保維修收費比較係平好多
Mac方面，laptop就好明顯有需要AC，不過佢亦收好貴，對於部機只係底配MBA/rMB既人黎講可能唔值，但係對中高配既MBP個價錢就相對適當好多
Mac desktop可以隨便，iMac可能會有需要d因為有野壞就一鑊熟

你入去條link睇氣script既code，見到有#既行就係某function既描述
個script用意係將一堆平時GUI隱藏左既macOS option用commandline形式俾你一次過enable disable

多謝解答
好撚勁

想問下買教育機, 如果A有學生證, A又到場, 但係卡就我錄, 會唔會唔OK?

15年macbook pro 升左beta 之後成日會freeze 左畫面
有無巴打知點解決

絕對ok

一定得
我都係咁買左部MBP

same

如果係網上買呢

收貨人同學生證唔同名 唔知係咪咁 佢話我唔夠資格

幾年前試過唔比嘅,果次個精靈話要比卡嘅話張卡要係學生證果個人嘅名

唔會唔得掛？老豆幫個仔碌卡買機都唔得？

學生冇信用卡好平常 我之前先幫人咁買咗

咁好易解決姐
買啲gift card俾個學生用

部5k iMac 2019 好似好正咁 高配果部做緊15299 但冇得買果時改行ssd 巴打們點睇？

上網買收貨人好似要對學生證名
但用邊個張信用卡俾錢應該冇限
同埋次次速遞送上門我都係叫屋企人幫我簽收

想問呢隻ram伏唔伏？
iMac 27 2019係可以另加2條16gb = total 40gb ram?

???

一定要加錢上SSD哦, 唔好買OWNERSHIP版的IMAC, 硬食FUSION DRIVE

呢隻得，match晒
係40GB，4+4+16+16

(嘩屌你，衣家一千蚊已經買到32GB)

Amazon 嗰條ok?

咁買呢d雜牌RAM總有風險，amazon頂個review都俾一星話對RAM搞到佢部2019 iMac出kernel panic
你想盡平可以搏呢隻，想保險d就要搵大牌子

我部2017 5K iMac 就係換咗512GB SSD
同以前部Mac mini用Fusion Drive都已經有明顯分別
不過唔及hard drive轉SSD咁大分別

大家估下依家仲有冇可能搵到2015 15" macbook pro

要全新

應該無，我都想要sierra機

部16”係咪無改cooling

未知

最後一水 我上年買左部13" 16+256
想換15
佢地有得換pci e 好正

根據tracker紀錄，2015 15" 512GB dGPU七月出現過
其他spec好多個月無掉過出黎

純睇geekbench跑分
新嗰部13" 2TB3 MBP粒1.4Ghz 4核U跑得仲勁過我部2017 iMac 5K

太空灰部mac mini底配抵玩？

邊間 我搵晤到高配都要萬六

HKT Shop Notebook Ownership 2019

其實iMac散熱掂唔掂？
打算壞咗自己7年前砌果部就轉會
但好怕散熱差
因為宜家呢部都係好比心機搞散熱
先用到7年咁耐

屌，個TYPE C PORT唔知咩事死咗，重置過SMC都唔得(不過我都唔知有冇重置成功)，有冇可能我update 10.14.6出事

好奇怪，我插住無反應個port入診斷模式之後再reboot，又可以差電，但重插就無反應，有冇方法可以落返10.14.5

睇唔透，落返去10.13都唔掂，有冇人有經驗
唔係真係壞咗呀

拎去阿婆士多果邊整啦

要幾耐同幾錢到
急用 搵食機

未整過 唔知
但係起碼都要幾日什至一個禮拜

PFS

新買左部13" mbp 2019 幾個星期
近兩日發覺熄左機 隔左陣拎上手就好熱
想開番機又無反應 要hold 住個制十秒再禁先開得番
用apple診斷過又話冇錯誤 有冇巴打試過咁

試過冇關機 就咁摺埋放袋 同你差唔多情況

巴打你依加仲有冇依個問題
google左試過reset SMC 都唔得
如果要check機係咪要book天才？

閂曬機再插電又得 但開完機重新插又唔得 唉 睇唔透

呢度有冇人用緊Apple賣嗰隻UltraFine
觀望緊佢24"嗰隻

請問依隻ram mac mini 2018啱唔啱洗？
我見佢淨係寫住iMac用得 冇寫Mac mini

有 尋日先係咁 應該冇野既

我見過 但149xx 痴線

想問下macbook pro 2015 升去mojave 10.14.6, 電係咁倒水, 係咪應該留返係sierra算

啱啱先升左

而家入手mbp既話 ching會建議買邊一部？

我係本身由El Captain 升上去，一晚過後就跌2-30%電 平時一晚都係1-2%, google 完方法改善唔大 所以裝咗Sierra,電唔倒水

我今晚test下

如果純為咗storage又唔需要cloud sharing的話，WD My Book Duo配iMac 2019會唔會都可以？

今年有冇消息流出話會有新mbp?

Mbp 16

啱啱升mojave個時係咁，睇iStat係mds個D process 係咁chur資源
過咗一排就冇事。

一晚用左3%

16” 嗰部
傳係新design 新keyboard

如果純粹聽傳聞
16"個spec同而家15"分別不大，仲話出嚟取代15"
如果係真嘅話我真係唔明點解早幾個月仲update粒U嚟做乜

有乜主要用途？
唔趕嘅我建議你等埋傳聞今年出嘅16"先再考慮都唔遲

本身諗住買13 希望13一樣有新design
返正唔急著用 都係睇埋年尾發佈會先再決定

16” 係10系intel cpu就話姐
但就傳用9系

同我諗法一模一樣

但係依家intel都冇新u比16" macbook pro 用
一定係用返同一粒u架啦

第10代淨係出咗Y-Series (Air) 同U-Series (13"Pro)
未出15"用開嘅H-Series
用intel CPU嘅laptop真係俾intel累死
仲要喺Apple更新13"Pro同Air唔夠一個月就出第10代

所以就係話如果16"真係取代15"
就真係理解唔到當初5月做乜要換U
究竟係Intel冇同啲廠溝通定係點真係得佢哋先知
除非好似2TB3 13" 咁專登定制一粒俾佢

2019 Air 仲係用緊8代

寫得唔清楚我錯
想講10代只係出咗可以俾Air用嘅Y同俾13"用嘅U
13" 同Air都仲係8代CPU
Air仲要只係加咗TrueTone連粒U都冇變
所以唔知做乜要咁急住要update

可能要救返apple既reputation

今年APPLE update左pro 13"
出新設計可能性好低喎

Redesign 應該2020啦

Agger 年初都未必見到

食學生市場掛

9代無U系(15-28W)Y系(5-10W)CPU
一上就係10代(10mm ice lake)
以apple性格macbook pro大機都應該用返H系CPU(45W)
係intel 10代H系CPU見影前mbp 16”都應該得 2019 15”個兩粒 14nm++++++++簡
唯有希望新design cooling 好啲可以推盡啲粒9980HK

如果16"真係全新設計
咁我都係等出年先買新13"（可能變14"）算

15"/16" 用U/Y series就冇人買架啦
一定係9th gen H series諗都唔洗諗

究竟4個USB-C定2個USB-C
MacBook Pro

低階兩個 mba mbp13”2019

萬四起有4個
高階4個 mbp13”2018 mbp15”

不過有插dock 其喺冇所謂 冇咩人可以扯曬一條link bandwidth

2個抵玩

Mbp13”2019係幾抵玩嘅 SSD係慢少少啫
Mba就算啦

MBP 13” 2019低配而家變左最抵玩

瘋宅2018 MBA 128GB 6999$
主要睇片 用xcode 寫下swift
買呢部定2019 MBP.低配好？
掙扎中。。。
不過買2018 MBA就唔買Apple care+ , 壞咗就買過部

我部mbp 13年， 用到而家係壞舊電

屌M$架surface book 2用U series咪一樣有人吹奏

呢d垃圾就算鳩數啦

我都ownership 入左部Macbook Pro 13底配
好抵玩!

想問如果最多係用lr
Mbp 13最新果代夠唔夠做

HS CARD 回300 CASH DOLLAR, 另外送贈品, 請問你即取機嗎?

27個盒好大

唔揀送貨？

屋企冇人收,送去office自己車

仲會用啲乜？

可能會睇啲code
Fork
Vs code

仲有netflix
Photoshop 少用

前幾日訂左MBP, 佢話今日會到, 但係睇Track Shipment個到又見唔到黎左香港, 又冇人打過俾我, 又唔知打咩電話去問...
有冇師兄有類似情況

我件27上海用SF, 三日到手

SSD好撚爽

如果你code唔係寫啲大食嘢就夠做

請問我想
1，學fcpx
2，拎出街做文書嘢
3，駁多個外置mon玩類似boardgame嘅嘢
4，steam一啲低畫質獨立遊戲
係咪建議最平嘅2019mbp就可以了？

5月同7月既MBP有咩唔同

Fcpx export片會耐d ,剪1080p片 十幾分鐘都仲ok，多d就laglag地

5月update 嘅係13" 4個Thunderbolt 3頭嘅版本
只係update咗CPU，不過都係第8代 (8259變8279)

7月update嘅係13" 2個Thunderbolt 3頭嘅入門版本
同2017版本比多咗Touch Bar, TrueTone
CPU由第7代雙核變第8代4核
舊電大咗

要等到9月頭

直接有得分？

問左係點玩

大家覺得而家買MBP13寸2019定AIR2019值得啲

一定係macbook pro 13 2019
買Macbook Air 2019嘅不如去store買部macbook air 2018 翻新仲好

Air 完全唔抵買

點解 因為2核？

一來啦
二來Air粒cpu係冇換過
三來只係多左個true tone但隻ssd速度慢左

2018 rMBA翻新而家賣緊6799/8099嘅情況下2019 rMBA根本係唔抵買

我上年買ownership機都有呢個情況，部機冚蓋都長期熱，去到新買第三日啲電倒水咁倒就約天才bar，佢check緊嗰時舊電死鬼埋。最後，免費換部全新嘅比我

原來依家imac 27啲音響幾好
竟然夠bass

佢個Speaker Module 佔咗內籠差唔多一半
一定屌打市面上其他AIO

有部12年MBP 好多時著唔到機 淨係風扇轉 只係間唔中勉強開到機 但又有時自己彈黑芒

有無巴打有相熟舖頭 想睇下有無機會救番黎用

點解到而家仲未刻服到大=音樂好既原則
如果細細舊都做到好音質，可以將啲位整其他野

因為有樣野叫物理定律
speakers原則上係一件move air既器具，要造出足夠震動fill up一間細房既空氣就需要某容量既chamber
衣家Apple產品響聲音上已經推得好盡，iPad Pro同MBP13”都係外觀上完全唔似可以出到咁厚聲
而iMac個approach都好聰明，佢既treble係先向下打落枱面之後先反射去你塊面，而bass仲仍然要靠機內兩舊空籠做subwoofer

講真以HomePod呢個size
佢個音質真係超晒班
利申: HomePod用家，未減價前買咗

減價之後入多隻

曾經有咁諗過
但一個都夠大聲
25%音量成間屋都聽到

冇立體聲

巴打好pro

新手想買第1部MacBook
主要用黎執下相同片（唔專業），係咪買mbp 13入門就夠？
會唔會suggest 256gb SSD 同升16gb ram?

SSD就一定升

夠用架啦
256GB SSD係基本

其實睇你用途，如果只係為左fill room而用家會周圍行，一隻HomePod係夠的
而如果你目的係坐死響一個位去聽歌，對stereo image / sound stage有要求，咁就算係HomePod x 2個setup都係唔理想，你係應該要正正式式setup一套2.0既HiFi

萬一256到時都唔夠，係咪都係買隻external Hdd搭夠？

係unibody款定係retina款?
起碼自己開蓋用duster清一次塵先睇吓點
不過我估你係底板有野死，電容之類

咁我照買mbp 13 256gb
Thank you

我諗MBA如果用到edu + refurb，或者ownership個價錢仲要係買底配的話，係幾易入口的
不過只要你個用途有少少開始有要求，就應該考慮部低配MBP13"

你Steam係Mac嗰面定係想bootcamp去Windows用?
剪片同玩game都難免要用GPU，13"無論低高配都得iGPU仲要share RAM，而且你會外插mon嗰度又要chur走GPU cycles/memory
呢個case我會建議底配15"

我用開Apple Music + 自己Rip CD AAC
頂盡都係320Kbps
對嗰啲無損發燒級真係冇要求
所以我一個就夠做
想買第二個只係for如果有人上屋企而我又唔想將個HomePod搬出搬入 （平時放房）
我只係聽音樂先會AirPlay HomePod，睇YouTube其他嘢都係用返iMac自己喇叭
以Speaker角度嚟講咁嘅size做到咁嘅bass level我真係冇嘢好彈

Siri嗰part就有時叫佢開燈熄燈都唔係成日聽得明

當然你撈埋其他life style上既用途的話，有埋Apple ecosystem既功能係好容易令到件野更優勝
eg: AirPods既音質客觀測量係中低階產品，不過佢功能上幫到普通人生活細節對好多用家係更重要

(以前)Apple產品個理想狀態係「why not both」；macOS因為CoreAudio個兼容性令到人可以好靈活咁外插DAC/interface而無鑊氣，音質可以話係無上限(甚至專業用途都照用)，不過同一時間你亦可以就咁用隻iPod用對AirPods呢d偏重ease of use既一條龍產品

雖然我都算已經完全融入咗Apple Ecosystem
但AirPods我到今時今日都仲係未有興趣買
佢個H1 Chip嘅方便程度真係最大優勢
但我一直對佢唔係入耳式有好大保留
Sony新出嗰隻Noise-Cancelling我係有興趣，但佢冇AirPods嗰種Apple Device 之間無縫連接嘅功能，同埋個充電盒太大舊仲令我15 16緊
Powerbeats Pro又係太大舊同埋我戴眼鏡關係戴得好唔舒服
好耐之前傳過話今年會又出新嘅生活防水版AirPods，都係觀望多陣先

結果今年全年交嘅Apple tax暫時只有HomePod

retina款黎 本身無架生開蓋

好多時淨係風扇轉 跟住無反應 我都估係死底板個類

依家賣緊幾銀？之前睇要成1400

Yes,輕鬆

$1185

咁係咪可以用同一招買gift card碌education store
慳番幾舊水都好

其實咁做有咩用？

免分,冇咁肉赤

唔洗一把炮俾哂

其實Butterfly keyboard個reliability係咪真係好差
我屋企人用2016MBP同2018MBA都冇事

好似話保4年定5年，岩岩出咗部15打爆唔撚理了

普通2.0冇room correction

DSP room correction唔係Apple做先，出面大把呢方面既solution或者直程built-in響speaker入面
HomePod只係將嗰個solution一條龍無痛咁幫人響background做，而如果你想有多d control就要自己用software / hardware搞

想問下boot camp window
個developer Parallels 新授權 學生版
再一次付清HK$744 係唔係永久

入面包唔包Microsoft office
定買mac版個office好d

如果買左 個係咪自己介幾多gb比window都得
新手

係永久
唔包
唔洗介 dynamic storage size

一個365 license應該可以macOS同Windows兩面都裝
btw新Parallels開始經Metal行DirectX，玩game會順番d

去百老/豐澤買便幾多？

咁樣買左window 又買埋macOS office
都幾貴 如果唔係打機
齊買macOS office好似抵玩d
打機淨係打mini game

用office365一次過放晒兩邊都得
因為係跟你個M$ ac出license
另外我真係好想屌鳩M$ office係macOS真係好撚廢

啱，我都係用呢隻

唔該巴打

Mac版 M$ office真係廢
永遠都唔知點解成日都lag lag地
如果唔係全世界都用真係用完全用Pages算

LaTeX >>>> Word + Powerpoint
MATLAB/Numpy >>> Excel

無計啦 交功課做project一定要用
我未用過 但真係成日lag?
如果我run window再window run MS office
會唔會有lag問題

講真，academia可能用InDesign嗰d仲好

無人識用個下係問題
今時今日讀書要group proj真係要硬食M$

係呀 所以先諗MS office個問題

又唔係lag到用唔到
只不過係唔知點解用office嗰時個refresh rate會有明顯降低
做action嗰時硬係慢一拍
iPad版都順過Mac版幾條街

唔係掛
仲諗住macbook一定順
有d失望

Microsoft 垃圾

舊mbp retina 15” 俾人偷撚咗
準備買部mbp 13” 應該揀低配升i7 定係高配i5 ram就點都打爆
本身做ux design 要掂graphic同animation嘢

i5 + 16GB ram

i5 低配？

sorry講漏 低配i5
低配同高配i5基本上benchmark冇分別 除非你好需要多2個thunderbolt3 port否則低配抵好多

多謝解答 咁又慳返$2k
$11k就埋到單開心

點解你128GB都夠用
我要512GB

想問吓有冇啲USB-A同USB-C雙頭手指介紹

工作上嘅嘢好多都擺到cloud
其他私人重要嘢擺外置
應該夠用

真心建議上256GB
到時唔夠位 成部機要買過

純統計

MacBook Air 2019 16gb 256gb / MacBook Pro 2019 entry level 8gb 256gb

文書撚應該點㨂？(唔計iPad pro 自己本身都有用緊, 但真係覺得明明係輕型文書同娛樂為主, 但都係用電腦做最舒服）

仲有想請教另一個科技盲問題, 自己仲有部i5 8gb ram Mac Mini 2014, 用咗5年都開始成日出西瓜波, 其實會係比較因為新MacOS大食用多咗RAM定CPU舊所以慢？

文書mba 2019/2018 8GB 256GB

Mac mini 係咪仲係用緊HDD? 換完SSD 仲有錢先加RAM

姐係文書用都唔洗用到16gb ram? 因為純粹係度諗升埋16gb ram會唔會耐用d

至於mac mini都唔會諗 其實最近係身痕想desktop to laptop

我會建議mbp 2019 低配

mba得2cores 就算係文書用都已經obsolete啦

MacBook Pro 13 永遠都係得2奶貨

人地15有6核 佢得4核

人地有32gb ram ddr4, 佢得lddr3 16Gb

就當我唔介意價錢 我頂攻13‘都係得4核 16GB ddr3!!!

13頂攻價錢又同MacBook pro 15/iMac 27 9gen 6核差唔多 性能會唔會差太遠？

MacBook Pro/ iMac 下年又有新design 今年買真係好傻豬

呀～～～～～點選擇呀

我想買13" mbp
仲係諗緊買 1.4 定 2.4 ghz
多兩粒usb c 同快5~9% 但貴千幾二千蚊
點選好?

想問下前幾日買左macbook pro, 係咪可以就咁上網買applecare+ 但係上去買, 點樣登記返落部機到

平果部啦 2000蚊用黎up 16gb ram 好過

個人認為嚟緊MacBook 會順手轉埋用DDR4L

跟大學買個d 無得upgrade

跟intel cpu

9/10好似可以用到lddr4

MacBook Pro 13’ 好似仲用緊gen8 所以無ddr4用

我都有諗過依個問題

如果無得upgrade 我寧願買部平

因為根本差唔遠

你加錢買部256ssd la

好, 就咁話
256 1.4GHz

唔該晒

根本撚鳩你班mac user
用bootcamp行好順好快

唔該巴打我用緊MacBook Pro 2017,最近部電腦一插電就會好熱
同埋會成部黑屏彈左個文件夾符號圖案。
同埋部野有時用用下會無端端彈左個鎖定畫面出黎要我重新輸入密碼
有無巴打可以幫吓我

4核16GB Ram已經滿足到主流需要啦
你仲可以15 16緊即係未急需買
我當初睇到update咗13吋低配版再加上upgrade SSD平咗係好心動
我都等緊合適時機將部iMac換成MacBook Pro
不過因為新嘅16吋隨時今年出，所以都係觀望吓新design先再決定買唔買呢代13吋

13"同15"係兩條唔同既方向
如果輕薄對你重要過其他野，13"個form factor俾到呢個效能係好唔錯；
掉轉睇，如果你係效能先決，咁細得過少少而要compromise咁多效能位係唔化算
以前電子野有細買細，係15" laptop同6"+電話先例外

Ching今想請教，我執大量相,同4k片純加水印放YouTube
13低配上i7 加1g ssd 16gb ram
15高配
請問邊種適合我呢?
(已經唔計較重量)

ddr4成為咗主流幾耐？點解13”要仍然用ddr3?

慳電

想知道有無預測話今年13吋mbp 會點改？

又係intel囉
CPU 唔support LPDDR4
LP =low power

想呢幾日出手，求指點

同lpddr4一樣慳電

真係冇其他優點
比d落台階apple得唔得

唔識，試下英文kw search Google
近兩年mac 出現問題多左好多

剪幾長

3-5分鐘，cut頭尾加水印

只可以話想快一定要15吋

想問低配MacBook Pro 13’ 加16GB ram會比8GB ram哂電幾多？

剪片仲要4K你如果揀13"佢無dGPU都好雞肋吓
響唔需要考慮輕薄前題下無理由唔揀15"

negligible
分別細到可以當唔存在

彈folder icon姐係搵唔到boot volume，舊世代見到呢個icon多數係HDD死亡，現代既SSD mac就應該係底板有野死
你就算過左保，都好似可以拎俾天才bar check機同報價
(你個boot volume有無開FileVault?)

16gb ram/ 256gb ssd重要啲？

Aggre
D hot key冇晒難用左好多

呢個bug咁撚多年都唔fix
m$真係唔想做生意

I vote ssd

呢度得小部份手足用imac

兩樣加晒好貴

佢一出現個icon部機就會好熱好吵
但係等一陣又可以自動開翻機

Ching 15高配定 15低加512ssd+加到32gb ram快？

與其話佢唔想做生意不如話佢撚鳩你班mac user用呢招降低macOS嘅市場份額,
迫你班人要用office就要用windows唔用mac

我用

不過諗緊有冇需要買多部MacBook Pro 因為iMac同屋企人share

M$寫開垃圾code 去到macOS 咪炒曬粉
我寧願用page / google doc 仲開心

Top tech firm 黎講MS絕對係最垃圾

你用FCPX 嘅話 15”set 到i7 16GB RAM 256/512SSD 再加外置
你得幾分鐘 i7/i9 16/32GB 都未必睇到好大分別 用來升GPU仲好

推

見有免息分期 想出高配MacBook pro 15

最主要睇你會唔會用得曬128

想問下genius bar 維修拎機係咪要出示身分證？

前用家

利申fusion drive苦主

邊間銀行做到免息？

暫時用唔晒，但見到長期得幾十gb淨心理壓力好大

不過又未用過16gb ram唔知分別幾大

自己做野咪得囉
公司嘅要用ppt/excel做
做到真係想開個bootcamp做算

我主要都係用word做功課
應該唔洗bootcamp 掛
要boot除左parallel 仲有咩方法？

想問下apple 門市有無訂製機現貨買（想升ram）？ 定係可以係現場落order 碌卡？

iMac 2017 27"用家
想轉MacBook Pro

Apple registers new (16-inch?) MacBook Pro and Apple Watch models in Eurasian database

佢登記咗6部Mac

之前見有手足話大貓卡有

係唔係下個月就有

Fusion drive真心廢？

疾機
算唔算？

Ok

我等好耐啦

諗住用premiere pro 3-4分鐘嘅vlog片，唔知用 macbook pro base model 16gb ram 夠唔夠做

有冇巴打部2018年15"macbook pro 個trackpad 成日無故失靈 ？
即force touch 有Haptic Feedback 但有時會冇作用
或者有時用唔到兩隻手指 Zoom in or out
要去trackpad 設定重開或冚蓋先再用到

有陣時會無故重開機
重裝macOS四次都冇用

主觀覺得似係主版出事

個人覺得Final cut 好用啲喎，Render又快。

Premiere Pro, MacBook Pro Base Model 只要唔加太多調色
Intel核顯都得

繼Ice Lake之後
Intel 10 gen 多埋Comet Lake

同Ice Lake唔同之處係Comet Lake用返14nm
內置graphic用返上一代
有粒6核i7
同埋平啲

你都講得啱，final cut pro 出片快好多，但我唔太熟手

初代1TB fusion drive都叫有良心係用128GB SSD
去到2015年得24GB純粹用嚟boot機用
等同用hard drive
2TB以上先俾128GB SSD
最後都係決定直上純SSD

好努力爬緊文見大家話13"抵

想問用capture1(類似LR) 加FCX 13" moon 會唔會太細？同效能夠唔夠

Final Cut 好容易學同剪片 半日學識
出片速度... 5-6分鐘嘅1080P 嘅片印象中三十秒多啲就出到

呢個係Timeline 加入大量過場特效 字幕同加插大量片段

朋友去個廁所返到嚟已經Render好 同upload 咗去youtube

你用Mac機一係就用Final Cut
或者去買Windows 用Premiere Pro啦

咁睇黎都要升

好詳細，thanks.
我之後試吓用final cut pro睇吓啱唔啱自己用
佢啲轉場效果好似幾靚

M$只係想做azure cloud services生意之後就outlook server vm，word依啲附贈+keep住個market

Final Cut Export 快 係因為佢可以係背後Render片
我部2018 年15" Base Model FCPX簡直係overkill

真係睇你需要 預算低成日帶出街就買13"
如果想再加多啲錢升級 或者性能為先嘅
就不如買15" Base Model

C1P同FCPX都係用得著GPU既apps，13"無dGPU會蝕桌
當然個mon咁細係好難應付個interface

graphic向用途一向用13"都係雞肋

如果唔係成日剪片或者成用dGPU
其實13"會更好
買咗部15"好後悔 因為太大
部機又用唔盡效能

佢用邊部

所以我用15" 低配work唔work

而家買翻新2019 Macbook Pro 15 係咪不智？
另外想問下呢部嘢有冇唔理想嘅地方？

13" 個gpu冇得upgrade喎咁我係咪被逼上15"

蝶式鍵盤都係吸塵機
除咗粒U係比2018年版冇噉熱
同用舊版GPU之外

買翻新機最怕係買到有DOA 送入廠再翻修嘅零件

外置TB3顯示卡冇外接mon 效果大打折扣 同效果唔理想

視乎屋企有冇台機Mac或者想一機走天涯
唔係嘅話買15"比較好

咁我仲買唔買好？

等我仲打算放自己部GS65出去 補錢換呢部

定係等下個月新機？

我唔係樓主

個人係根據以前見到過嘅野覺得：

有新機可以買 點解唔買新？ 而買翻新嘅？
唔係話有潔癖
只係覺得電子野係好避忌用貴價買舊野啫（雖然平咗都係貴）

如果話追specs嘅 老實講你部GS65有更好嘅GPU（非重點）
除非你真係好急住要 冇電腦嘅就好影響到你
唔係嘅話
個人覺得 等下, 睇定啲先好

其實我用ps2019同Lr cc, 加水印用imovie(因未識用Fcpx出4k)
15低配夠用但如果加顯卡、加512...價好似同高配差不多，所以先諗買高配

真係唔好慳，上SSD係基本

冇錯 用fusion drive 一定後悔

大學果部mbp15 頂配抵唔抵買19k 連一堆19贈品 不過得16gb ram

想問下士多現貨係咪無升spec機？

好似話有D 大路的都有現貨

Thx秒覆

我上星期落士多話冇，一定要經AOS訂

不過我係問iMac 27

就係想換27底配升ssd

上AOS 訂，唔洗搬

相反，Mac Office 係仲好用過Window 版
少bug, 穩定，介面靚 (用返Mac OS style)
網上有好多review都係甘講

利申: 用左office 2011 mac version 6，7年

係喎屌 唔記得係士多簽先有得分

Gun

幾時肯出黑色短keyboard

等16"出左睇定d先
成個post除左前日話自己急用要幾日內買機嗰條友之外，所有想要15"+既人都應該等

高配原生8核，嗰度一定有用
至於GPU，就算低配都已經係一粒dGPU，好過13"淨得intel好多，而上唔上VEGA係睇你budget / 搵食需要

9to5mac好鍾意叫嗰啲買13"嘅人買eGPU

當然啦，呢種website靠人click link買野賺錢
13"+ eGPU係可以，不過個用途係module化個setup，將部主機可以輕便拎出街而又俾人番到枱可以插，尤其係有外置mon時候

一般laptop用法係應該內置晒你必需既野，有d人連MBP要靠dongle先有USB-A等等都唔鍾意，更何況GPU

巴打真係心水清

有冇人可以理下我

想問下出面有冇得整type-c 位，我個type-c port有個‘神神地’佢話要換底板，差唔多成七千蚊

印象中係要

thank you 巴打

你冇買Apple Care+ ?

必定要
皮幾兩皮野佢唔會俾人就咁walkin白撞拎走

無，想買比我女朋友屌，話有幾何會壞
仲要過埋保養，想補都無得補

了解
Apple一直話私隱，但又睇你身分證，以為得我係咁
咁點解唔出返張維修單呢

我前兩年換mon都係拎維修單就得

以後買Apple Care+唔好話俾女友知
鬧一句蝕6千幾

師兄們，我的用途係咪用唔著vega20?

32gb ram 用唔用得著
定係16已經夠

用嚟執下相

32

九月係咪唔會再更新七月嗰個13inch MacBook Pro?

Intel都冇新U系cpu俾apple
最新intel 10系嘅U系都最快要十月先賣街啦，仲要apple出名慢半拍先用

正常去執相 未試過爆RAM
除非你去合相

除咗呢次
試過合250張RAW變全景
用咗成一日時間處理同1TB HDD位

2019 macbook pro 除13” 低配外翻新機已開賣

入場價12199

10系 10nm Ice Lake未有廠出
10系 14nm Comet Lake 嘅話Dell XPS13啱啱公布咗下星期美國出

就睇吓Apple有冇"Courage" 一年內update兩次MBP
對上一次極速改版都應該係iPad 3轉iPad 4

等10核comet lake macbook

呢本書全球下架
之前都有傳聞話賣完就唔再印

想問下，電腦節（灣仔／SSP）有無Mac岩用既SSD 500Gb/1TB抵賣？
定係電腦節都係散貨用，價錢差唔多

散貨多

點解要落士多買gift card再上網買？
有優惠？

我想問如果mac 有用iCloud photo 同步iPhone 嘅相，係咪會喺同時儲喺2個地方？好似咁：

Btw 我iCloud 相只係有41GB
可唔可以刪咗是但一個？

因為士多唔係部部custom spec都有
你要加ram加ssd換cpu嘅好多都要網上買先做到
又想食信用卡免息分期咪先落去士多買張gift card再上網買

Thx

想問吓有冇推薦嘅電腦袋for 13吋嘅Macbook pro 用

斷估就唔會啦
Apple未試過咁快手呢頭intel出新系列CPU嗰頭就即刻拎嚟用
16" 傳都係用9系咁大把

Steve Jobs 仲喺度嗰陣就試過

千祈唔好del！

原來睇返往績iPad都唔係最極速update嗰次
2012年10月尾update 13" MBP
唔夠4個月就update咗一次CPU

再前啲2009年3月頭update過15" MBP
3個月後又update個CPU

所以見到13”仲用緊8代u真係唔想勉強換，說服緊自己要忍手
雖然部2015有啲慢…

我就係頂唔順部2015，出咗部2019 15

都係reconfirm之前啲料
16" MBP 今年會出
邊框再窄啲體積同15吋size差唔多
冇提過CPU嗰啲其他MBP會唔會更新

請教大家
我突然有一部2010中嘅15"mbp
我見改ram同ssd好似好簡單，手痕好想換[sosad
大家建唔建議咁做？
ram 4gb to 32gb
Hdd 500gb to 1tb ssd

太大了。

我以前部13同而家新15差唔係好多，工作用ok，，輕便我用返ipad pro

2010 15” 應該最高支援8GB 1066MHz

換SSD建議準備好usb 驚未必可以上網攞到OS

印象中粒U最高support 16GB ram
理論上應該上到16GB (蘋果寫8GB)
如果真係要換
買RAM記得睇返嗰個頻率 快啲都唔得
你個部拆咗個CD Drive 換SSD + HDD or 2 SSD 組合可能仲好

我都係接受唔到2019年 人地intel 都出到gen10 cpu, 佢部最新既macbook pro仲用緊gen8 cpu

雖然低配係Gen 8但粒U話晒都係為MBP出
忍多呢幾個星期就知買唔買呢部13"

無聊望下d舊機市價
MBP NTB 2017 賣得仲平過翻新

仲有13 用緊lddr3!!!

2019 年啦依家

ram
ssd可以用外置

想問下imac 駁多個外置moon係咪買499嗰舊adapter一插就得

咁又無整到，得一個port用唔到，唉學生哥未有錢整
諗住買多個hub用或者dock

我部垃圾lenovo 唔俾我等
仆你個街部pro 13低配一出就宣佈死亡叫我換機

Blame intel

你估個個都想要用intel啲有vulnerability 嘅14mn+++ cpu咩
Notebook CPU AMD又唔爭氣
行到x86嘅得返intel獨市生意

最新Gen 10 已經支援lddr4

但係Apple 偏偏就唔等8月新u
6月就更新MacBook pro

講真，10nm個產能應該唔會高，以MBP銷量可能根本應付唔到
再者要等到夠量嗰時已經幾個月後，到時撞番正新機殼設計
所以2019前後幾次MBP13"/15"低調更新都係為左避免以前俾人嘈拖太耐唔更新個問題，去填番一個水尾位

DDR嗰度我覺得以中低階用途既13"或以下laptop黎講，耗電率應該遠遠緊要過嗰少少RAM速，Apple響13"MBP度用8th gen用LPDDR3係正確選擇而響15"就算係同代chip都未支援LPDDR4之前用耗電多唔少既DDR4都係適當

唔需要嗰個dongle
求其一條幾十蚊既type-C to DisplayPort 或者 type-C to HDMI 線

一條RAM上限8GB係所有得兩條RAM槽既Mac既極限(直到最近Mac Mini 2018先突破左)，姐係上面巴打啱，mid2010 15"係最多8+8=16GB
RAM速未必需要跟足，如果你只搵到1600MHz，插入機佢會自己降番去底板啱既頻

SATA SSD衣家咁平，買隻1TB都唔算d咩
optical bay改放2nd drive係得，不過留意2010應該做唔到兩個SATA port都盡速，姐係起碼有一面會降去SATA2(3Gbps)

我應該講清楚少少 係共16GB, 即2x8GB
部電腦最盡係上到16GB (雖然蘋果官網上寫8GB)
對上一次幫個客換已經係好耐之前嘅事
所以咪有SSD+HDD 呢個選擇 (要買額外一條線同個bay)
好耐冇睇SSD價 反正我唔用港紙比錢

大概2008-2011年既有RAM槽既Macs，Apple係改過RAM上限
唔止係on paper官網鳩up，我記憶中係因為某個OS X版本連同EFI (firmware)都更新左，令到本身底板層面限左既4GB module上限響所有Macs只要有上新OS (應該係10.6)，就會強制打包EFI update突破上限去8GB per module

姐係某程度上，Apple係良心地幫舊Macs響firmware層面免費拖延壽命

有一點係幾有趣，就係幾年前(LP)DDR3既module開始上去16GB，而Apple響呢個時間已經放棄再為上面嗰個年代既Macs支援，新macOS同firmware都無寫俾佢地前題下，令到雖然201X年代既intel U可以接受16GB module不過響Macs度用都係唔可以上去16+16=32GB
最主要係2012 Mac Mini同埋2012 unibody MBP呢兩款公認長春Mac款就因為咁而停響總RAM量16GB

如果唔用Photoshop嘅話
Affinity Photo定係Pixelmator好用啲
我多數用嚟改圖
唔想供月費/crack

已輕鬆upgrade amazon 雜嘜ram

想問吓有冇消息幾時出16"?
我啱啱出咗張新信用卡
想買佢嚟搞店個迎新

iPhone event應該九月內，問題係佢會唔會搭單公布埋定係自己搞個發布會
2016 MBP touchbar嗰次係10月Mac機自己一個event

我估應該好睇Tim Cook同Trump有冇傾掂數
關稅12月中就實施，如果冇跡象嘅話就下個月一砲過發布晒
如果傾掂就拆開做完全唔急

當年我買iMac嗰時仲係傻仔咁原廠up 16GB RAM

有冇巴打絲打用過最新嗰部macbook air ？

Mac mini 2018 cooling好廢？
見外國評測都話唔係太好
又好似冇更新咁

想問Mac mini 2011 可唔可以support到
2條8GB ram?

加入MPB15”大家庭

咩配置

最後入手高配MacBook pro 15

我入手低配咋

我諗住咁。。。。但拎出街真係有d..........大部

師兄真係會帶部15寸出街？好L大部喎？

如果唔帶出街 不如換iMac 27轉i9, 價錢差唔多

（btw 做咩唔等9月部新MBP 16?）

依家買好d
新果部貴d

Apple有邊次出新機唔係一部貴過一部

啱啱2019 MBA已經唔係

2017 MBP 同 2018 MBA 點擇好
因為小弟諗住係豐澤出機
所以係跟咗佢地做嘅優惠而問

垃圾機wfc

士多翻新機，同價位屌打

即係點樣

Pro好啲

256 gb vs 512 gb
難揀

屌乜撚嘢打

BTW，ntb豐澤賣得仲平過翻新, mba就同翻新差唔多價

衰在個keyboard

同埋個mon排線太短易斷嘅問題係2018先修正

屌打有咩問題？on9 啊

返支那啦，blocked

大家鍾意太空灰定係銀色多啲

太空灰

On 撚柒尻
屌打又係支那
隨便block, 傻Hi 少一個唔少

兩隻我都OK
銀色好sharp醒
太空灰夠沉穩
金色就完全不作考慮

唉

夠沉穩係原因之一
仲有花咗都唔覺先重要

其實幫apple做貨運嗰啲就會知

會展做緊Kingston iMac RAM
8GB $300
16GB $600
出面腦場做緊幾錢？

實機太空灰完勝

珍寶唔見呢個型號
參考價 notebook RAM 2666 1x16GB $525

我自己唔鍾意成日用外置
所以我會512

啱啱買左Macbook Pro 13’ 256GB 希望係正確嘅選擇

MAC新手幾問
唔知點解用safari上facebook會疾疾地，由其是係碌到最低果陣
但係用chrome同opera果陣又無事
同埋用G502 scroll果陣會疾疾地，唔係好smooth咁scroll
有無巴打知點搞

見有大貓免色分期

同埋屋企冇位擺iMac 13屋企用又細個spec又差d

遲下會讀part time degree 屋企部電腦又壞左
想問係咪買air就得 定係而家唔推薦買air
用途:用ms office 睇YouTube Netflix 唔打機
我見而家iPad有得加keyboard但硬係覺得用iOS當電腦好似差啲

有無咩輕便的USB hub 推介

有能力嘅話就買部pro啦
雖然air都夠做，但而家夠用唔等於將來都夠用

買低配mbp 256絕對唔會後悔
上埋16GB既話玩多5年都冇問題

等月尾岀ownership買

我有一個，因為準備上 15"，可以半價賣比你

買得notebook 都預左會拎出街。。。。。。。但15" 拎出街真係會比人笑

一定冇問題。。。

我部13吋 係13年，用左六年，performance 都ok

係個mon 有問題，我先想換

15吋

有需要就拎架啦

因為我諗住13吋高配 加ram 加到1T
加完個價已經等如15" 高配 standard

係Starbuck都唔知夠唔夠位放

平時翻學一拎出黎實比同學笑到仆街

仲有部野成2kg，真係你拎埋我果份

所以點解我成日屌13寸MBP

人地15寸又叫Pro, 你13寸又叫Pro

人地有8核 32gb ram

你得4核 16gb ram

不如MBP 13寸唔好叫Pro, 叫翻做MacBook Air 算

冇touch bar 都照殺？

Btw 我主要用途都係用來上堂 睇下劇 整一整歌咁

長用就買有Touch Bar 2018/19年版啦 如果覺得貴就買翻新 感覺17年機 同18/19年機差好遠

點解用15”機 會俾人笑？

15”用家

13”放H series CPU會爆炸

其實係⋯Intel 就是問題既根源

btw 前2日出10gen 最高有6核 15W（i7-10710U), MBP 13有無機用？

如果比多少少用3萬5買部iMac Pro 佢地就唔會笑了

想請問用落咩機

準備出iMac 27 頂配轉512SSD

呢個應該有機 TDP得15/25W照計就冇問題

我要帶到出街 所以冇辦法

我寧願佢用10nm ice lake

最低配

如果新買macbook pro 可唔可以過一陣先買apple care,

窮得濟無錢同時買哂

60日內可以買，不過佢要check機

我知道呀但係我係uk讀緊，諗住香港買完帶番去

如果個AppleCare+係喺HK Apple Online Store買理論上係可以
因為佢都會remote檢查你部機
喺英國買唔清楚

唔該哂希望番去之前夠錢一次過買哂

如果你係現場買MacBook Pro最好問清楚

抵買？

Mac機唔係magic mouse/trackpad你scroll親都係一格格咁去㗎啦

256幾錢？128太少啦

256GB $8499，只限太空灰

256買得過 如果一定要air
Budget接受到就mbp 2019 13” 低配256

呢部都係2018，128GB貴翻新機兩舊水，256GB貴四舊水
2018 翻新128GB $6799，256GB $8099
想買2018全新機嘅都ok嘅

巴打咁mouse定trackpad好用啲
Magic Mouse太扁唔岩手形

想問下各位巴絲 高配13”MacBook Pro 同 低配15“MacBook pro 係性能方面 其實差得多唔多?
利申 不剪片 但預計會長用部機 所以唔想買錯

我自己用mac就trackpad多，真係要用mouse你插返G502好過啦，G502咁好渣
我desktop都用緊G502

以唔另外加錢定製為前題
CPU
13"頂配都係得4核i5，仲係8代U
15"低配9代U 6核i7

GPU
13"頂配都係Intel Iris
15" 假假地都有張AMD獨立顯示

RAM
13" 頂配得8GB LPDDR3
15" 低配16GB DDR4

Storage
13" 512GB
15" 256GB

唔剪片嘅話仲會唔會用其他食CPU/GPU嘅software?
如果冇嘅買部低配13"加RAM同storage仲抵玩

3rd party mouse個scroll順唔順係關隻mouse個driver事
macOS有API俾人做smooth scroll，而個dev用唔用佢地控制唔到

你可以試吓呢種app幫唔幫到你

你呢個case一次過買點都保險d，分開買的話有機會響外國claim嗰時有阻濟

要奶老母出錢資助我了

咩lake都有，總之10nm就有產能問題
所以Apple知道況且要等幾個月先夠貨用，2019先出埋尾水用14nm用舊redesign機殼
16"MBP應該係頭炮行先，下年13-14"會用同一個design language同埋用10nm

揀某一款機就會俾人笑係咩邏輯黎
如果我同你講你做on set攝影拎部13"出黎會俾人笑，咁係咪等於響度問買咩機開學既學生唔應該揀13"?
好明顯部機個大細同埋效能係睇你用途適唔適合

我以前ug個陣拎部13"出黎會比人笑 compile個pytorch from source都成粒鐘

用左好好多
唔該晒巴打

唔該我想問下MAC有無得好似Windows咁preview folder入面既相

已經買左15"

咩spec?

最低配置

Air=rubbish

報告返...因為趕住用要即走又心思思Vega20係咪快好多，
入左15頂配教育價
未有時間玩片根本證實唔到快幾多

咁本身部機又唔係rubbish嘅
至少對只係用嚟做文書/睇片嘅人嚟講綽綽有餘
只不過係價錢真係Rubbish
兇宅清貨價其實先係MBA真正應該值得賣嘅價錢
咁樣先係真正分得清Air同Pro嘅界線

巴打會唔會玩cad？ vega20做cad快過560x唔少

補返 唔做media 野 純mobile app development 定其實13寸都夠

有budget既話當然15"好d
cpu勁d compile都快d 同埋mon大冇睇得咁辛苦雖然都唔大得幾多
同埋做mobile dev得8gb ram你一定後悔

其實你地會唔會買淘寶嘅type c>usb 3.0 轉插器？我個心總係怕會有監察定係我杞人憂天

買外國出名牌子都唔係好貴啫

有冇巴打有咩牌子介紹下我係網上揾到都係made in China

想買vertbatim唔知點

今日去士多有個強國人話想買最貴嗰部15吋MBP嚟煲劇
個精靈口直心快話煲劇咋喎使唔使買頂配MBP呀
（當然係用返強國話答）

同價位有隻叫kingston nucleum好似都唔差

Ipad air都夠做啦

其實Verbatim/Momax
甚至係啲外國出名嘅牌子Satechi/Hootoo/Hyper
好多時都係用同一個模然後貼牌
99% Made in China

咁呢個世代好難冇嘢made in china睇下邊舊屎好啲啫

我覺得外國牌子中國製造，個心會安落過中國牌子中國製造嘅

我自己覺得用乜牌子冇分別
真係驚嘅買返Apple冇死

係咪 59.99鎂一條果隻
驚眼殘睇錯

應該冇

你要驚監控的話就唔止個hub仔，你要由頭到腳所有IT野都要由底開始起釘，先真係做到斯諾登嗰種切離

買隻綠聯啦屌 (利申，用緊Verbatim)

幾代前既OS X曾經響QuickLook有個叫XRayFolders既功能，係可以做到差唔多既效果，不過好似10.9開始俾Apple摺左個功能
我唔肯定，不過好似有某d Finder replacement apps做到呢樣野，你要自己搵

個人覺得想知道folder內容，用column view可能會仲有用

學生哥想買部電腦上堂用
主要都係做功課 睇下片，唔打機
諗緊買mb air 定pro 好(兩部都128gb)
見好多人話要買256gb 但我budget 有限
想買部機長用（ 最少用四五年）
有冇人可以比d 意見我

有無巴打同我一樣用safari上facebook會有啲lag
但係用chrome又唔會，係咪我問題

仲有safari上facebook試過用左成1.5GB Ram
咁樣正唔正常

最緊要唔怕用壞個type c 搵返啲有信心嘅牌子
另外有冇dock推介

btw 依隻個type c port係咪只係for 叉電？插唔到USB讀取野

長用就256啦
買128就得於手機買32GB 裝完系統都冇咩剩

其實好似係facebook on9

safari 最近一開facebook live 就lag到仆街
cpu 爆上80%

Fb it狗好撚垃圾
咁大間公司連睇片都廢下廢下成日error 仲好意思加廣告

張圖細到要召喚梁國雄

Dock嘅話係咪要Thunderbolt 3 Dock?
係嘅話通常都離唔開OWC或者CalDigit

行電腦展發現WAVLINK呢個牌子原來係香港公司

佢地有一堆可以出足兩個full bandwidth mon既dock

大家好我想問吓標準運送同郵遞運送有咩分別？

如果猶豫緊買air 2019 (256) 定係低配pro 2019 (256)
係咪都會係建議買pro

電腦節有冇啲咩筍Mac配件

我絲打，拍4k片現時用fcpx純加水印，將來可能剪

你search多次個地址

係喎屌響booth條友係咁講(或者我聽錯)
我無買佢地既dock，不過要左隻TB3 NVMe m.2 enclosure

多謝註冊並傳送資料到中央備份

啲sales係吹得就吹
上次行黃金睇mon個sales話AOC係美國牌子嚟
真係笑而不語

同買kingston 16GB 差唔太遠ja wor🤔

學樓主學話齋，用雜嘜ram請自行評估風險

係，個type-C port只做PD，無data

我諗SKHynix都有次貨俾人OEM黎用既
至於咩Made for Mac嗰d好明顯係marketing姐

不過衣家事實上有好多IT產品根本只有深圳有公司肯設計，而又有廠去整
Thunderbolt / type-C相關產品好明顯係呢一類
航拍機 / 拍片balancer嗰d就直程係領先業界
所以都好難搞，要用到呢類tech都好難避免MIC，你見蘋狗俾Trump係咁焗佢地番美國開生產線都叫唔郁就知

MIC無得比，但外國公司應該會Check得緊啲。
CalDigit係唔係安全啲？想過Apple Store屌番個TB3 Dock嚟用

我明點解最近咁多人開始驚強國監控
不過TB3 / type-C呢d行晒standard既硬件係好難由廠/設計嗰度做手腳擺chips，所以我自己唔太覺得要特登因為咁而避強國牌子，反而一向都應該考慮既地方如質素/良率嗰d就當然係需要考慮
想盡「安全」咁搵d外國牌子係俾到安心既
CalDigit / Elgato / Belkin呢d都響ARS/AOS賣左好多年

底板落microchip呢樣嘢舊年Bloomberg爆過出嚟，但最後不了了之

但講真真係唔使太擔心，或者話擔心得嚟都冇用，因為短期內都擺脫唔到MIC個局面
就算佢話Made in Japan，都極其量只係Assembled in Japan，原材料咪又係唔同國家source返嚟，好難保證佢冇一part係MIC
而且要監控都唔使大費周章搞底板
你求其上個大陸網都送個cookie俾你都監控到你啦

結論：放心買CalDigit個dock

microchip嗰壇野其實好多疑點
老老實實以現今黑科技根本唔需要響呢d顯眼地方落手腳，一眼就俾人睇到成粒野響度
況且作為普通人，你手上既data或者你自己既行為等等就算有大把人有興趣想知，你都好難先做到完全根本地切割
ie. 俾你避到一個dock，都仲一萬九千個網頁或者你電話app等等已經食住你，包括歐美來源

本身用緊mbp 15年 13", 而家部機俾我用到壞壞地，想換mbp 19年13"
平時用adobe PS,AI 同Indesign 多，但之後有需求要用到ArcGIS,但佢得windows 版，如果換機就用bootcamp 裝windows 用
想問下有冇巴打係mbp 上用過GIS? 19年個部個spec 夠唔夠頂？

有幾隻NTFS HDD開頭write唔到淨係可以read
後尾裝左Mounty之後先write到，但係次次重新開機之後就會彈
The volume is not re-mountable in read/write mode. probably it was not clean unmounted before
但係我由到尾都無unmount過隻HDD
搞到我次次都要插返落部win機到修復返先可以再插返落部MAC機到
有無巴打知點搞

format to MS-DOS FAT32?

3TB

Ntfs係support windows，一次半次就將hard drive轉做fat32 format，長遠就買Tuxera / Paragon

但係香港買kingston 永久保養....

其實amazon 買雜牌
不如淘寶買

我之前買過2條16gb 比部imac用
都係幾百蚊人仔
佢雖然寫係「正版」
用sw check 過都係顯示micron

當然呢個價錢
我當雜廠用

用左幾年都仲正常使用中....

SW 名？

買豐澤6999好定2019air好
普通用 唔執相唔剪片

接受到128GB就買

2019版淨係多2018一個true tone

咁平，打爆64啦

普通用 唔執相唔剪片
MBP 13’’2019 洗唔洗加到16GB Ram

置頂Q&A
Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

RAM真係最唔可以慳

唔該哂！因為未用過MBP ！想轉會過嚟！

「打爆」其實上到去128GB架喇衣家
我都打算緊搵一對32GB插俾iMac 2017變32+32+16+16=96GB

有冇巴打有呢方面既經驗

兩條16 玩住先
過幾年覺慢左先打爆128

我之前2011 mid 21” 16gb都唔覺慢

要用到32GB或以上既用途一定唔係正常普通用家
我上個月做一個CD/LP包裝project嗰時個封面illustration用photoshop做，部iMac有40GB RAM都講緊幾秒內開始唔夠RAM因為個file真係好多layer好複雜

其實你有無必需要用Mac/macOS既理由?
ArcGIS已經必定要經bootcamp用(組VM個performance會大打折扣)
而Adobe CC亦Windows/Mac版互通
兩者響一部有N卡既PC laptop度仲有埋CUDA加速

主要係用慣左MacOS
加上自己都有Iphone 同Ipad,Airdrop 好方便
我又係外國讀書，如果有咩事都有apple 全球保養，所以先諗住繼續用MacBook

官方有解答
最少有四核/256GB/8GB Ram
但點都好建議16GB ram

不如咁講: 你用開2015 13"都忍到部野既效能的話，咁2019 13"一定無問題
只要你唔好期望有咩突破就ok，雖然新13"既四核係勁過以前雙核好多，不過大家都仲仍然係用iGPU

想問吓各位有冇咩清Mac垃圾嘅software推介
想洗啲del咗嘅software剩低嘅file

唔好信嗰種apps
最理想不過煩既方法係遂個你想鏟既software都google一次，睇吓人地list有邊堆file要清
再徹底係洗機重裝

Time Machine係咪都會keep住嗰堆垃圾？
係我keep起啲要留嘅嘢算

Time Machine原則上係一個100% clone咁濟，當然包括library files (以我所知佢淨係exclude某類cache files)
所以有時就算新機經TM由舊backup度restore，都會令到新OS有埋舊OS既垃圾

快件到達【香港】，準備發往【香港總集散中心】
部macbook Pro 成日都冇郁過

如果喺豐凙買mba喺咪可以之後喺士多單買apple care 唔駛買豐凙個warranty plan

部imac星期六買完到依家都未ship

我尋日ship今日飛到香港 不過有冇人知點解係成都送過嚟

想問各位ching有冇用mb case
用case會唔會加重個mon令到個較位負荷唔到變鬆

好想買MBP15, 但又傳佢就出新

部新mbp15 用咗幾日，有時打開個mon會閃一下綠色
有無人有同樣情況？

條線有問題

仆街，新買都搞d咁野⋯⋯唔係全新機都要入廠咁on9呀⋯⋯

係，總之60日內要買

除非你日日開閂個蓋勁多次
正常都唔會鬆

About this Mac —> System Report

呢張圖係淘寶搵返黎，可以參考下
我部舊imac用的唔係最新DDR4，
對用新機的巴打無乜參考價值
所以借左呢張圖黎比大家參考

重點係，佢同原裝果2條ram夾到
無降速

相比起amazon雜牌，我會選淘淘「正貨」

不過
kingston都係千零蚊2條16gb
買返行貨好啲，起碼有保養

我見加咗case之後閂埋會落得快咗

我星期日晚落order
27吋imac

今日shipped，現在已經顯示：
準備發往 【香港總集散中心】

由上海ship

咁即係仲未上飛機 應該聽朝 佢應該會show 快件在【XX飛往香港航班上】已起飛

其實我都係星期六

咁有重量落得快咗係正常嘅
真係怕嘅就輕手啲開閂

唔該哂ching

我落單時
estimate delivery: 30/8-2/9

而家顯示29/8 送

可能早一日收到？

我落單嘅時候29 變咗聽日 希望順豐準時
不過lightning to USB-C用 HK post 所以追蹤唔到 其實會唔會同一日送埋 佢預計29

我諗
如果同一日送到比你係咁岩
由兩個不同公司送貨應該夾唔到時間

唔一定順豐？依家係咩仲會用咩宅急便？開始等到緊火

HK post係咪都會送上嚟？ 聽人講要去郵局攞

我理解係上面果位巴打訂左兩樣野
macbook pro 同 lightning to usb c

MacBook pro，順豐送
lightning to usb c ，HKPost送

所以我覺得
兩樣野同一日送到
只係咁岩
兩個唔同公司送應該夾唔到日子

我估
入唔到信箱就會寫卡要你去郵局攞

掛號先會送上門

順純個人推測咋

郵購：標準郵政遞送時間
所以我諗緊會唔會派信嘅時候順便上一上嚟

你的訂單會以郵遞服務方式運送，因此未能提供追蹤服務。
貨品送達時毋須簽名。

但送上門（住宅）既野唔係一定要簽收？

呢個真係唔清楚....

想問MBP 15 果三張display card, 如果畫AutoCAD ....2D 相差得遠唔遠？諗住15 升 1T 同display card

呀
我今朝個status 轉左做

快件在【上海浦東集散中心】已裝車，準備發往下一站

無左

準備發往 【香港總集散中心】

唔好delay呀

2019-08-28 07:45
快件到達 【香港荃灣區荃灣沙咀道營業點】

“Preparing to ship”

我部imac上左 飛機了

咁你應該聽日有！

快件到達【香港】，準備發往【香港總集散中心】

會唔會今晚送貨？

送上樓？

想問各位買mac機會唔會買AC+，啱啱買咗mbp唔知買唔買好

買

絕對買

我買imac同時加埋applecare+
部機officially delivery time 係30/8-2/9
但我已經收到Email，applecare+ activation date係29/8.....

想請問下大家IMAC 27吋 如果一般文書睇下片 最多間唔中打下機 轉I9 同 Vega 48 其實同I5, 580X有冇咩大分別?
暫時諗住 i9, 8GB ram, Vega 48, 1TB SSD

RAM諗住遲啲先另外係出面買

其實買咗apple care係咪好有用

一日用唔著都會覺得冇用
到要整機就後悔冇買

i9 vs i5同埋VEGA vs RX分別係大，但係只係對專業用戶
對你個用途分別係零

打咩機先
轉i9 同pro vega 多成6000 wor

直接買部PS4+Switch都仲有錢剩
如果係玩FPS何必要用iMac，得60Hz仲要上唔到ULTRA setting

會剪4k片，係咪已經應該要買15”?
呢幾日會買，諗住食埋hsbc分期

budget ok既話就15"

基本gpu係咪已經夠

唔該晒巴打

PS4我有了 但有啲槍GAME都係用電腦好啲
電腦黎講都係想玩下Football manager, project car, Insurgency 之類
但如果正係轉VEGA 48 其實對遊戲既畫質差別會唔會好大?

文書，睇片，打機

你會唔會考慮買返PC?
應該平好多

你岩
其實我自己本身都有部PC 本來都係考慮換個靚mon算 但又心思思想試下Imac
所以先黎麻煩咁多位

一日姐

點解呢排咁多回覆係問15"，有d仲要買撚埋
連個標題都寫左16"就出
下個月應該會有大量苦主回覆後悔點解唔忍吓手

打爆iMac要成兩皮幾
同一舊錢夠你upgrade吓條女，買個144Hz mon，仲有淨就買埋部MBA

半專業以下一定夠
上VEGA係俾d真係render/export分秒必爭既人用

如果唔係搵食機一定夠

真係駁唔到
如果 i5, 8GB ram(遲啲再加上去), vega 48, 1TB ssd
咁樣既話其實係咪粗粗地玩下啲遊戲仔, 普通執下相, 睇下Netflix都已經夠晒??

夠哂有突啦 完全係overkill

15”苦主集中討論

利2018 15” mbp

macOS 睇唔到Netflix 4K

夠就實夠，係Ren片同Export慢過VEGA

你話有BTS Promo就話
但香港AOS又冇BTS

Vega 48 + 1TB SSD
巴打一定好有米

其實iMac一upgrade野就好撚唔值
衣家一條NVMe SSD可以match到iMac內置個速度的話，你自己出去買應該一半價錢買到，就算再加個TB3 enclosure都係幾百蚊，或者可以買成舊過既Samsung T5 / Sandisk軟殼款之類
而上VEGA個BTO佢收人三千五，呢度你可以自己置隻eGPU盒之後任揀GPU，而唯一問題當然就係個畫面入唔番iMac個5K display

個人覺得買頂配iMac仲要再BTO GPU/SSD既人只可以有兩種:
1) 搵食
2) 錢多身痕

同埋
你有無睇過
你想玩的遊戲有無mac版？

如果你要在imac用bootcamp裝 win的話
可能真係慳返筆錢買個靚mon划算

衣家已經唔止係出新spec/加減價蝕少少既問題，而係新機殼極大可能會fix撚晒之前俾人屌足三年嗰堆毛病
當然亦有另一可能係好似2016嗰次咁，新款瘋狂閹割令到2015舊款即時上神枱俾人掃撚晒
無論開公定開字，都應該睇定d先好出手

先唔講vega 48，你用隻5k mon打1080p會睇到想死

聽完你地咁講好似i5, 8GB ram, 580X已經夠晒
唔該晒咁多位巴打幫手解答

撇除系統軟件乜乜乜純粹講GPU hard number嘅話呢
580X一定勁過PS4 Pro囉
大概同GTX 1060差唔多

聽到你呢句即刻放心晒

巴打部電腦到左未？

未啊 聽日一點先有 垃圾順豐

2018年15"低配苦主之一
部機用咗成A$3200買
電腦維修完 成日睡眠重新開機 Trackpad失靈
尋日更新同重裝冇用
遲啲又要攞去整
好彩本地有兩年保 (冇AC)

佢係咪會打比你約時間？

我部imac今日12點更新過話到左香港就再無update...

請問2010mbp換咗ssd
但無碟點裝返os？有人話command r可恢復原廠但都係問號folder，一係話自動連上網裝，我插埋lan線都無，求教點裝high sierra?

巴打買左咩配置？

整bootable usb

我拜托人整，點知mojave好似無得直接裝，所以裝唔到... 請問係咪high sierra就可以了？

另外，我想問換ssd，新ssd（我買咗860qvo）係咪要format過先可以放落去？

可以high Sierra
Ssd可以係bootable drive入面既disk utility format

其實只可以裝到High Sierra
Mojave唔support 2010 MBP

有無人用過呢舊野？

Macbook嗰mon有事

啲嘢有影同嗰底有黑線應該要點

我嗰個夜晚八點打比我話今日派唔切聽日再派

死喇
佢個status顯示而家派件
日頭無人收貨
唔知可唔可以改佢今晚送呀

拎去Apple整

打電話俾順豐啦

到左！

液壓臂要留意負重match唔match你部iMac
太輕: 永久扯旗，幾大力都拉唔低
太重: 永久沉底，托高左之後佢自己沉番落去

10.14可以用script去令到唔支援既都裝到

如果唔care舊data，最理想裝法係整左一隻bootable macOS installer既USB手指/ext drive，換新SSD入機，插嗰隻外置碟去alt-boot install

2010最大問題係USB得2.0，無thunderbolt，姐係最快I/O係內置SATA port，舊次係外面個FireWire800 port

想用呢舊掛普通mon做imac 第二個display

咁都係要match重量，多數mon都輕過晒舊時嗰d

Okthx坦巴

想問巴打你地HSBC個分期優惠係咪一定要門市先用得?

另外想問imac 頂配同低配會唔會差好遠
我主要係執相同寫APP

睇返頭幾頁有上網買機分期大法

執相嘅話Ram緊要啲
高低配影響不大

執相要求可以好大range
你業餘求其執就咩機都得
要極大量用好短時間batch process例如婚攝就一種要求
勁大resolution大底sensor，16bit原圖touch up又另一個水平
仲有如果用Capture One嗰d有GPU加速又有額外考慮

寫app睇你compile量，如果唔係應該唔高要求，不過你會用好多個VM做test的話就要多RAM

我做婚紗/event攝影嘅朋友都係用15” 低配MBP
所以就主觀認為iMac一定夠做

響一個完整攝影workflow內，其實部腦佔既比重唔太多，例如如果d相用既機都係好多年款，20MP之內，而個workflow又唔用RAW，燈光嗰d又已經做啱晒，咁其實後製係無咩功夫，對部機係好細要求，我諗除左SSD之外無邊隻硬件可以幫到好多

iMac 2019同以往任何一代iMac比個定位高，從來無用到咁多核數同埋個GPU幾乎desktop gaming級，所以當然夠做

我上面寫堆野都係想表達「執相」可以涵蓋好闊姐

我果部都到左了...

本來今朝送
但無人收
改左下午

剛送到

你地買左咩配置

13’ MacBook Pro 低配 256GB!

最後訂左27' iMac i5, 8GB Ram, 580X, 1TB SSD

見到hsbc 有分期
諗緊好唔好賣左部上年買2015 番新 13" 16g+256ssd
入2019 pro 低配 16g+256

budget無限可以上Eizo ColorEdge或者ROG架喎

起碼要research吓你自己要唔要4k，要唔要闊色等等

大約賣到幾錢

Budget無上限真係不如買Pro Display XDR

用MacBook pro 個插頭快充iPhone真係好爽

最多又咪得18w PD

之前得12

27’ imac 高配

用緊5W 垃圾無線叉電板

要補幾多差價?

我覺得都係六七千 最多

都要補一半 但2019 新機 又有分期
其實我用2015 用得幾開心
但full port 同發光apple logo 仲有靚kb
唔多捨得換
我都係用文書機

XPS13 用左i7-10710U 六核U series
下年MacBook pro 13” 跟既話又再抵玩啲

轉埋Design仲正

同我一樣……

所以把心一橫同自己個慳錢，用黎換新電話好過

其實依家除左輕
full port 仲係好有用
2015 cpu 係舊 但16gb 加換pcie ssd 真係好正
已經換左2gb pci e

16gb ram 加2tb pci-e
如果係apple 個價一定天價

睇carousell 就估應該唔止賣呢個價，但如果只係心思思就不如唔好換，你講嘅三樣嘢都幾緊要。用緊2014 mbp 一般文書完全冇投訴

本身得8gb... 真係貪佢full port

如果可以變type c充電就正

2015係咪冇得自己換嘢？

可以自己換ssd
買個adapter 就可以任買市面上既pcie ssd
我換完1tb 再換2tb 五分鐘搞店
ram 就要出機時打爆了
真係冇後悔打爆ram 16g
再加埋apple magsafe
其實真係唔多捨得
雖然我知新機輕簿 8系cpu 13"有四核

其實文書一定夠 上網research
換機為左一定唔係快
(如果真係快 你都頂唔順想換）
係為輕簿
可能我買都買air 算

magsafe 轉usbc 有條線賣

而家啲port無甘重要啦
大量adapter, dongle, monitor 仲support 埋Thunderbolt
新嘅space grey 顏色仲靚過個apple 發光logo，又型好多，薄好多。
MBP 2015 甘重
拎出街咁辛苦

有新梗係買新啦， 仲有一年保養
你部MBP 2015 如果突然死左，又要幾千蚊。

有無巴打去過鋪頭幫iMac 2013 late 21.5 換ram? 最近想幫屋企部imac加到16gm ram，上網睇片見到要差唔多成部拆曬先換到ram

想問有無鋪頭推介

無忍手買左機既苦主仲有十二日開心

或者多個月呢

真係出綠色ifun

依家入手MBA 2019會唔會唔抵，喺咪應該忍下手等一個月

最後買咗2018 256GB Air

但諗落來得95折 好唔抵咁

調返轉就見得多……

諗住聽日買部ownership 13mbp
我之前見啲人部應該都唔會有新design

推薦邊隻外置HD/SSD 做備份？
最好type c

翻新機? 8099?

bestbuy macbook air 16g/512g做緊1149usd

air

有冇人想買macbook 有一個ownership quota

請問如果2011年Macbook Pro 13吋升級到2015年MacBook Pro 15吋，呢個升幅夠唔夠大
PS：我喺2011年的MacBook Pro已經用緊ssd

我其實2016年嗰時exactly就係由2011 13"升去2015 15"
分別係大，mon大左，粒粒>retina，SSD快左(SATA vs PCIe)，有dGPU，無咁舊四核(2011 13"要上i7先四核)

呢一分鐘問你呢個問題要考慮應該係有無比2015 15"更好既選擇
2019 15"或者就出既16"同2015比會再勁好多，當然亦會貴
2015衣家差唔多買唔到新，其他途徑買又會唔會有暗病etc

其實單純係屋企執相，imac 請問係咪更好選擇？
主力用mac 處理攝影，但買左imac 就無位放部desktop 要賣左佢（desktop 都用i7 7700k, 16g ram)
如果聽師兄咁講，倒不如一炮過買最新macbook 好似最好選擇（雖然貴二手 2015 15"皮幾野）

我有啲好奇究竟幾多人會幫部Macbook買ac+

咁你本身部13"個定位係點先? 你用開佢做portable野?
屋企部7700k desktop應該勁過部2011唔少，你都照係淨用部MBP執相?

More Airlines Ban MacBook Pros in Checked Luggage
Restrictions on MacBook Pro laptops on flights spread, with Qantas Airways Ltd. barring some models from checked-in luggage on concern that batteries could catch fire.

All 15-inch versions of Apple Inc.’s MacBook Pro must be carried in the cabin and switched off, Qantas said in a statement Wednesday. The rule went into effect Tuesday morning. Rival Virgin Australia Holdings Ltd. went further on Aug. 26, banning all Apple laptops from checked-in luggage.

Australia’s two biggest airlines join a growing list of carriers and jurisdictions across the world cracking down on the portable computers out of concern some could self-combust.

The models in question are some 15-inch MacBook Pros sold from September 2015 to February 2017. Apple issued the recall in June, saying “in a limited number of older generation 15-inch MacBook Pro units, the battery may overheat and pose a fire safety risk.”

Singapore Airlines Ltd. and Thai Airways International PCL have already stopped passengers from taking any of the affected models on their aircraft.

The U.S. Federal Aviation Administration earlier this month said it alerted major U.S. airlines about Apple’s recall. The FAA reminded airlines to follow 2016 safety instructions for goods with recalled batteries, which means the affected Apple laptops should not be taken on flights as cargo or carry-on baggage.

The European Union Aviation Safety Agency issued its own warning about these MacBook Pro models on Aug. 1.

While there have been repeated incidents of phones, laptops and other devices overheating and catching fire in planes’ passenger compartments, a fire hasn’t ever gone out of control. There have been at least three accidents, two of them fatal, on cargo airlines since 2006 in which lithium batteries were suspected of causing fires.

航空公司開始無差別全ban 15"形狀既MBP
又多一個要由15"轉去用16"既理由 (又或者13")

無唔買

d人搵番初代iMac嗰5隻顏色，發現完全match到個event logo
另外幾個星期前都有rumor傳過，話新iPhone背面logo可能會用幻彩物料之類做到彩虹色咁

我要返space grey 白logo算

幻彩詠Apple

我都想知

backup咁低要求，根本全部選擇都無問題

求鳩其買個最平嘅HDD就得
再買多條線就得

淘寶仲有外置HDD盒 係type c 2 type c

之前我買咗隻2TB Transcend HD

大家有冇用防毒軟件

唔建議用 拖慢部機又冇用

macbook應該要等到10中先公佈

唔會唔開心
公佈嘅會係16寸
又大部，肯定超貴
我一定唔會買

而家部MBP13 底配肯定係近2,3年性價比就高，最少鑊氣嘅Macbook
大家慢慢等新款啦

話苦主都係針對緊衣家買15"嗰班姐
13"如無意外要2020年中先有新機殼+10nm

2020先出新我仲諗住佢今年會出13"

冇即時需要嘅都唔爭在嗰幾個月

10nm ice lake冇6core反而14nm comet lake有 咩玩法

睇吓今年macbook線有冇改變

13寸今年一定唔會變
而家嘅Apple 你係無得估
下年可能出左件超有鑊氣嘅產品，到時，你想買返轉頭都買唔到

T2, throttling, screen gate , butterfly KB
大家慢慢等啦

其實又好難講到咁絕
我自己都唔預佢地2019年內會出16"同Mac Pro以外既Macs
不過如果9月個event只有iPhone，咁10-11月可能會整多一個iPad + Macs既event，出16"之餘有少少機會仲用14nm既新CPU俾其他MacBook

16"真係我諗要兩萬蚊以上真係買唔起
13"今年唔出新就買住蝶式macbook先

如果番學用
買邊部會比較好

13吋果部會唔會太細
有冇用家可以講下感受

主要用黎做咩先

13同15我都用過 我自己覺得13真係有啲細 但係15"成2kg唔係個個都覺得輕

我都準備訂呢個
換track pad

想換iMac 27" 但等唔等埋好🤦🏻‍♂️

Intel好似有排都未有新既枱機u出 加上Apple 又慢3拍 依加換都算係時候

我部2010年mbp，換咗1tb ssd，16gb ram
但high sierra boot手指裝到一半就會閃入黑畫面，出多種語言error後自動再boot。請問有咩解決方法？關唔關版本事（10.13.6）？

我認為係時候啦
我都ownership 買左13" MBP 2019 底配
我覺得用到5年

有冇人有用apple自己隻mouse
感覺如何?

Imac通常唔會在9月event出更新
「通常....」

用咗兩嘢就放咗
我隻手比較大唔適合用佢

唔好搞咁多野啦

一係留翻d錢買iPad Pro

我之前都講左apple 明知intel 8月尾會出新U 到時會有10代U series 15W 6核

不過佢係都唔理 求9其更新 比住粒8代你

雖然有師兄上面講10nm 良品唔高 出貨量support 唔到MBP

不過我又唔係咁睇 其實我都係望佢粒6核可以放係選配到姐

平時都係文書工作/睇片

呢個夠唔夠用/抵？

絕對夠 可惜無16gb ram
如果唔係可以用到5年

Air 定係 pro
只係相差兩千蚊
Thanks

想長用既建議pro 諗住用兩三年換機既話air都ok

MBP 起碼用到5年

Pro of coz

Air 得2核

Pro有4核

性能高一倍

ipad pro 唔夠好用 講真 做唔到macbook 功能

iOS 13會正好多喎

師兄要用Mac 黎做咩

用緊ipad pro 10.5 好正

各位巴絲 我想問下用中銀信用卡 可唔可以係apple到 有免息分期? Thanks

只限hsbc
仲要去門市買先得

Touch pad is enough

用得耐好攰

唔該曬 巴打 萬分感激

都係果句，去apple 買張gift card 先。。。。。

再返屋企custom, 再apply 返gift 卡

點解睇個spac imac 21inch好似仲廢過我部mbp 13inch tb 2017

電腦白痴 唔係太識

hi，有無巴打試過自己拆imac換ssd？謝謝

我係指10月尾果場😅

你係咪講緊8488嗰部
8488嗰部定位只係超入門用
多數俾啲大手買嘅公司/政府/學校用

9999果部 係咪真係貴在個mon?

除非佢肯改design
話晒7年都冇改過
否則唔值得開一個發布會啦
完全冇風聲話會update

不過Apple真係想啲人唔知某啲product/feature嘅話佢真係會做到滴水不漏
eg. Apple Pencil 2, 10.5 iPad Air, iPad mini 5 etc

貴在個mon同叫做有獨立GPU

Magic mouse好撚惡用
用耐少少都好攰
手大嘅人用係慘劇嚟
寧願用trackpad
我本身冇Mac 但公司做嘢會用

你哋用macbook係會叉住電黎用定係用下電池少電嘅時候再叉？

可以插電長用就插住電用，否則就盡量維持30-80%電量，對電池保養嚟講最好

唔好意思問一問
我的是macbook air2015
想問下市面上有冇比較粗身少少既差電線呢？

原裝跟機果條好幼身
成日屈埋一舊好麻煩

你地會唔會熄機
定用sleepy mode

每個月熄一兩次 多數都就咁close lid

熄機係俾你知道有一段時間唔會用部機先做(個人覺得係三日以上)
或者你想完全斷電以防危險(擺響喼之類)

你條線痴埋一舊唔係因為佢幼，係因為Apple近年鍾意用呢種容易溶化多過起火既物料去減低危險，另一方向佢比普通膠線環保因為比較快decompose

MagSafe類別既3rd party replacement一向都有，不過多數都垃垃地圾，同埋自從MBP開始用type-C之後呢類產品開始難搵

如果唔係ownership買iMac硬食隻mouse，比較明智既玩法係訂機config嗰時BTO加錢要Magic Trackpad 2
啱自己用的話就keep，唔啱用就賣，Magic Mouse二手係無人買的

唔該晒
咁我照用住條線先

iMac 21.5" 2019 - i3-8100 - 4C/4T
4704/14048

MBPnTB 2017 - i5-7267U - 2C/4T
4221/8831
單線iMac勁少少，四線iMac勁好多，而且個風扇大好多

AMD Radeon Pro 555X Compute Engine
45810
Intel(R) Iris(R) Plus Graphics 650
37153
呢個係OpenCL跑分，基本上都係iMac勁好多，假假地都係dGPU

就咁淨計效能iMac係完勝，而且一個有DCI-4K闊色既4K mon其實唔平
MBPnTB只係嬴可以拎出街，況且同一個form factor衣家既低配MBP 2019勁好多

如果你粗用，其實條線好快會拉直同埋表面會磨滑晒
比較多人有既問題係線頭線尾開始爛
其實舊MBA因為用左同一個火牛好多年，所以市面係有極多原廠一手二手牛，好多人壞左爛左一隻就買番一隻原廠算，因為條線係同個火牛連體，3rd party火牛講真唔令人安心

雙風扇系統由iMac Pro下放去普通iMac我諗只係遲早問題
而XDR Display個芝士窿背板設計亦有可能響iMac條line度出現
如果夾埋desktop 10nm出爐，我諗可以預計2020年內都未必會有新iMac
參考: iMac最近三次update已經用兩年一次cycle: 2015 > 2017 > 2019

所以，以2019款咁少鑊氣，相對效能同性價比等等，衣家入手應該仲係好時機

好彩XDR啲窿窿係擺後面
對得耐頭都暈
利申：輕度密集恐懼

我以為佢講緊有TB嘅13吋
不過9999嗰部終極敗筆係用HDD

想問聲macbook買外置mon有冇野要特別留意?

個mon size 喇叭 散熱同價錢秒左你部啦

MacBook 12 2016
上星期出咗service battery, 自己reset咗SMC就冇咗，之後用落都冇問題
點知今日又出現咗service battery，係咪最好要去搵天才睇睇先謝

去到問就知
信唔過就check盒，會有寫年份

Download Coconut Battery 睇下舊電嘅Health

其實system都check到

我就咁望一望以為佢講nTB
不過2017隻TB都唔係勁好多，仲係2C4T Skylake，雖然係28W有雙風扇不過同iMac隻9代i3比都仲係弱
HDD嗰度只要改SSD就match到MBP，轉去256都係幾舊水姐

想講好耐
老老豆豆Apple真係冇乜需要專登譯Magic做精妙
仲有
Handoff -> 接手
Touch Bar ->觸控欄
真係譯嚟都多餘，仲要感覺老土咗

應該因為成撚個「大中華區」都要跟強國嗰套文案指引掛
上面個trend係響商業文案可以的話就先意譯，唔得先音譯所有外文字眼

T2 chip

試左reset SMC先，唔得再睇

仲係唔得

依家入手MBP 2019定係等發佈會好

唔趕就等

會唔會有咩特別，例如減價咁？

(殘體慎入)

我搵到中/台兩面都有提幾個方法

有冇巴打有用Parallels Desktop
好唔好用？
有d software得win version

重灌失敗後 修好了 莫名其妙 已解決
重灌係reset?大陸嗰個好似唔關事

2019 mbp 15 頂配 加水印output 4k片真心快底配唔只一半時間。但執24mb raw相睇唔到速度分別。
純粹報告一下

會加價

應該係指緊重裝OS

想問問讀cs有冇必要16Gb Ram 同2.4GHz

想TRADE部三叔ULTRABOOK換MBA
但又想打爆RAM佢...係咪唯有一賣一買方法

剛買左PD 15, 都ok, 好多年前用過.

另外買左正版Windows 10

Macbook Pro 2019, i7 4 USBC

你CS讀到幾入先 間間U都有少少分別
如果有課程係讀Virtualization 咁16GB RAM係基本
如果只係寫下code就唔使 慢少少都唔重要

加ram好過2.4

好想買iMAC 但又想等下新design 好矛盾
有冇巴打可以分享下值唔值得等

有

MBP 18 w/ touch bar
有時㩒h 制會冇反感
或者要大力㩒先有
有冇人有同樣問題

反應

你可以拎去士多修 有4年免費保養

手持垃圾macbook air 等新macbook pro

16?

總知佢出咩買咩 只要行macos

RAM行VM應該要
CPU就唔太大分別，如果真係做chur CPU task應該上埋15" 6-8核 (等16")

如無意外應該一年半載之內都未會有iMac新設計
當然九月十月兩個event咁近已經有野出的話可以等埋兩個月既

佢係講reinstall OS，macOS係可以揀唔del data前題下淨重裝系統的
嗰條友係裝緊嗰時中途炒左，不過再開番舊OS神奇地整好左
我估係炒之前已經重裝左輸入法/touch bar相關file

其實咁樣做會唔會有一定風險 reinstall OS

用曬啲方法touch bar都整唔翻出嚟 定係遲啲等Catalina 出睇下點先？

不得不讚apple, 2012 第一代既mbpr run 到今日都仲郁得ok smooth.
希望新機唔好又令我失望
P.s. 等緊16 吋

其實你係咪肯定響所有apps都係咁，定係指定app先會唔出揀字?
(我自己有用2018 TB不過用yahoo key key打中文所以唔會見到呢個問題)

我用備忘錄 Chrome Safari Word 試過都冇
Settings 文字都已經開咗 觸控欄輸入建議

試吓開一個全新macOS用戶，睇吓嗰堆apps係咪都唔show揀字

如果show，姐係你舊acc有user specific setting files炒左，相對易解決
如果唔show，姐係你成個系統有某地方炒

想問吓RAM定 GHz 緊要啲

其他用戶冇事 剩係得我原本嗰個用戶有事

Ram

正常寫吓code，16gb會唔會太多

多？ 只會有人嫌少

16我都嫌緊少

咁如果而家咁樣show我做咩先可以搞返掂佢？

Geekbench出咗5
iOS版限時免費
最重要係個計法又改晒
底分1000，用Intel Core i3-8100做基準

我試左
iPad mini 5th gen 好快
single core 1113
multi core 2772
相反 S9

痴撚線iPad Pro 11 Multi-core 有成4600
淨係睇分仲高過MacBook Pro 13” 2019

想問下我平時用開utorrent，但係追晒post發覺大家都唔推薦用
咁如果我有野要bt，係咪用bitorrent最好？

Macbook Pro 13" 2019 Multi core 係16000分以上喎

轉咗計法
而家2tb multi core 係3946
4tb 係4096
兩個都係baseline i5
最好笑係4TB i7 multi core得4042

iPad pro 11" 真係好快
但我想佢出部平版，慢啲都冇所謂
成皮嘢買tablet真係太貴

11吋入場費6399咋喎

本身已有iPad mini 5 😅

剛剛訂左imac 27, 想問下加ram , Kingston or crucial 好呢？
如果香港 jubxx 是否這個型？謝謝
Kingston 32GB Kit HyperX Impact HX424S14IBK2/32 DDR-4 2400MHz (2x16GB) CL14 SODIMM HK$ 1585

Kingston DDR-4 2666MHz 16GB (1x16GB) SODIMM KCP426SD8/16 HK$ 515 還是這個？

講真我只能夠幫到呢度
1) 我自己部TB無出現呢個問題
2) 公海出面搵到太少人有相似問題，所以極少可以確定既解決方法
似乎個bug只會響中文輸入度發生，因為如果其他語言尤其英文有事的話，google係應該搵到成版解決方案的
根據你部野病症去推斷，只可以確定係user home內既library folder內有某setting / pref一係set左去唔show揀字，一係就個file有corruption

基本功能用Transmission囉，置頂都有list佢
想要utorrent同級管理工具就搵qBittorrent

如果你想撈埋原裝Apple RAM，要match番latency
HyperX應該係CL14 (快過跟機CL19)
同埋(好似)個2666MHz係overclock上去的，底板唔支援的話會濟響2400MHz

如果網買我會建議Crucial
香港腦場walkin就K記普通版

今晚終於可以攞ownership Macbook Pro 13" 2019 底配
巴打，有冇咩accessories 推介?

咁你覺得重新安裝一次macOS會唔會有用

MBP 13" TB 2018 vs iPhone X vs iPad Pro 2017 10.5"
講真純跑分只係同一機種之間比較先有意義，你一cross platform就開始比較唔到
部iPad Pro 10.5"係快，不過我完全唔覺得佢有可能可以同一部行macOS既機去比較，一要做野上黎好多樽頸都係響software上

btw Geekbench 5 macOS版本要High Sierra先俾裝，我有好多部iMac / mini仲裝緊10.12.6所以跑唔到

咁當然可以試，係煩同埋有風險，你要backup好晒所有野先搞

都係唔得 我決定成部機reset

我想問下呢...
我想買2019 MacBook Pro 低配 13吋
而家買啱唔啱時候？？
因為我有大專生減價
同埋我應該買128Gb定256gb好
我主要都係文書，有時都會整下圖
直上256定128加個外置HDD ?

Absolutely not 128

謝謝
應該都係用埋原廠果8gb ram, 8+16x2 kingston 普通版係指哩條？
Kingston DDR-4 2666MHz 16GB (1x16GB) SODIMM KCP426SD8/16 HK$ 515

買256啦
啱時間啦
我都ownership 買左

Razer已經放咗10nm Ice Lake落部13吋Blade Stealth度

我幾日前買左呢隻
無問題

好！！咁我放心去馬！！

見樓上好多都話唔使貼mon貼，巴打你有冇用個張mon貼？？

無用丫
諗住拎張mon貼去放左佢

去買啦
呢部係呢幾年性價比最多，最無鑊氣嘅Macbook Pro

借問 如果買翻新mba呢

對得住價錢

因為我諗住入手第一新MB
都係文書..上下網...好簡單執下片&相
見6799同8099

唔錯的
可以入手

想問下 logitech或者有冇啲咩牌子
有藍牙鍵盤推薦
搵過好多款都唔support mac os
同埋最好有倉頡碼

我推介K380
可以駁3個device

ownership部Macbook Pro 13" 尋晚到手
開心使用中
keyboard 比之前嘅Butterfly 好好多
快過我部 Macbook 12" 2015 好多，好爽

有冇人覺得 2016 mbp tb 13 開始慢
8代u 係咪明顯順好多
明明之前macbook 用5,6年都仲好順

係咪心理作用

係，呢款「普通RAM」應該match
唔好搵整色整水又OC又盛嗰d款

Logitech好多款都有倉頡/注音印字，同埋有macOS driver
MX CRAFT嗰隻仲要印埋mac掣

btw，佢地琴日公布左MX Keys，係廉價版既MX CRAFT無左左上角個扭扭
同埋MX Master mouse 出第3代
兩款野都係插USB-C叉 / bluetooth / unifying dongle

謝謝

屋企都有個k380 , SIZE係幾好，但手感就一般，最後系pc 上最常用，反而係ssp 買15 蚊dell keyboard

Mouse , 打算繼續用logitech MX ERGO 無線軌跡球 好鬼野xd

等咗MX Master出USB-C好耐

學校ownership買埋Apple care（total3年）
但上網check得一年保養

依家新version macbook係咪無得自己upgrade hdd and ram?
我仲用緊mbp 13” 2011 接近長開加連外置mon都未壞
睇緊換咩款好

冇得自己up，焊死咗

係屋企用嘅話 Mac mini /iMac 27”

我部2015macbook air都想自己加ram

睇幾張相都lag到爆

而家諗緊係學校ownership 買定係去士多買，睇完上邊糾結緊應唔應該升CPU同埋RAM，想買部 Pro 13吋，因為一用就應該用到畢業，驚到時後悔
利申：問屋企攞錢買，買最基本嘅配置老母都已經有啲微言

想買下iMac 跟機magic mouse有defect係咪就咁拎去士多就得？

咁點解仲要買呢

係，如果你部機仲係保養期內...

電腦係必需, 但MACBOOK唔係, 如果咁手緊, 買PC NOTEBOOK算啦

我建議你都係買Windows Laptop啦
MacBook而家個售價真係唔平
中價嘅Laptop個SPEC都唔差，性價比相對高啲
但係如果你真係想用Mac. 2手會唔會考慮？

睇個勢個post應該頂到iPhone event之前已經爆
上幾次都係一開新post前就有新Mac緊急出

岩岩訂左低配macbook pro
來問大家個分插用邊一款
有冇推薦
定係是但淘寶買個綠聯/philips就算

想問*

notebook programme 既 13 inch macbook pro 都仲係只有8GB
揀
幾時可以有16GB
唔跟programme買就好貴
gay cook愈搞愈唔掂

用到就得

肯/敢淘佬就綠聯啦，其他唔入流
響香港walkin買就揀最大牌子
上網外國買的話就最多選擇，不過唔平

一定要經program買就只可以揀標配，而Apple標配係15"先開始有16GB，
我覺得因為個價都減得幾可觀，好需要RAM而唔介意大部就應該揀15”唔要13”
反而一定要13”個form factor的話就用Apple edu個價去BTO 13”上16GB，咁樣蝕幾舊不過砌到一部啱嘴型既config

(留意: 16”可能四日後公布，睇定d先)

手頭緊的話唔該立即離開此post
甚至應該要遠離任何蘋狗產品

你係攬炒巴？用綠聯

當年MBP轉thunderbolt 3嗰時外媒係咁吹奏HyperDrive
係就係幾好睇嘅
不過佢個雙頭只係得MBP先用到

駁唔到

過幾日出16吋 應該個價都mark 到貴到仆街

問題係唔知依家兩款15吋會唔會減價

過兩日有冇都未知
個個都只係期待iPhone

不過傳聞話有One more thing
唔知係講緊MacBook Pro/Tracking Tile/AR+VR/完全冇人知嘅嘢
如果唔係MBP就要等10月
不過喺關稅壓力底下我會估佢10號一炮公布晒再同一個星期Pre-Order
喺12月加稅之前有咁多Cap咁多

以往MBP 如果出新，舊款減得多唔多～～

諗緊依家買唔買15吋MBP好

我覺得one more thing係16" MBP其實幾大機會

1 ) Tile作為附屬產品只係一件配件，就算出都只配有AirPower / HomePod級數既焦點
2) AR Glass之類既野十劃都未有一撇
3) 個event大家都預左iPhone / iOS為主，出Mac的話仲要係新設計係足以俾spotlight

其實四日後就有答案，衣家未知16" spec係點個form又係點，邊有人答到你衣家部15"命運會點
我淨係會講，除非你急到要即用，如果唔係無理唔等多幾日先再算

想問吓大家用緊邊隻docking station？想拎嚟駁mon用

今次係咪有機出13” macbook? 我見其他牌子ultrabook開始出10th gen cpu

官網有翻新機

Keyboard 的手感分別可以分享多少少嗎？

咁誇張？硬碟冇位？

一定係士多升spec
自己計數

問下速成輸入法
可唔可以較返window輸入法（例如hi7=我）

用OpenVanilla

請教mbp 2014 8gb ram 同翻新mba 6799個效能有冇分別？想trade in 換新機

唔大分別

用開第一代butterfly 嘅2015 Macbook 12"， 感覺差太遠。
終於feel到有travel distance, 打字又靜左好多。

個人認為如果打字，travel distance 唔使太長。太長反而打字唔快。
宜家摸下摸下得嚟，又feel到就最好。
打機當然除外。

想用教育價買新macbook pro
用途主要係文書 睇戲 同少量ps
係咪買低配版 13” 1.4Ghz個部就夠用？
如果有多少少預算想部機用多幾年
應該上16G ram定買高配版？

我會話低配版13"夠用
但16GB Ram真係標配

我見門市可以低配加到上16 GB Ram
低配同高配係咪差距唔太大

邊間門市有低配16GB?
以我所知，13”只有高配i7 16GB 1TB呢個BTO先有walkin貨

除非需要多兩個thunderbolt port 如果唔係差距唔大

速成個cin叫咩名

OWC 宜家除咗ThunderBlade之外仲有一隻可以自己買SSD嘅DAS 叫Express 4M2
兩隻都係 up to 8TB 2800MB/s 插到4條NVMe SSD
Express 4M2 可以自己揀SSD當然會平好多

星期二打算walk in士多買macbook pro 13
大家有冇配件介紹

星期三先去啦

過咗發佈會之後去？會平啲？

God knows...

各位有用外置ssd backup既巴絲，想問下你地推薦用邊隻？
同埋如果電腦係512gb，其實係咪唔需要一定要簡512，500其實都ok？

Mac 512GB其實實際得500GB

Samsung T5實冇死，有USB-C
但我會建議直接買1TB
（不過如果係純back up用途其實買hard drive都得，反正又唔係成日用）

Backup 使鬼用到ssd咩
買隻垃圾hard disk 咪得囉 $300/ 1TB 外置hard disk
去腦場自己搞掂啦

咁撚平架咋
300蚊就有隻

macbook用買返來要唔要做個咩動作先？
定一插即用

插入去 macOS 會問你隻碟要唔要用來做Time Machine 你答係就得 macOS會搞掂所有野

係咪唔可以backup去sd card?

部macbook air 2018有時無熄機，直接關蓋休眠，去到第二日顯示連到wifi但上唔到網，一定要重開機先得，有冇巴絲有同樣情況？

如果唔用time machine
淨係backup相同片
有冇野要set

用SD Card做Time Machine
SD Card個速度唔係最靚卡真慢到癲

SET好個external嘅format

如果唔care舊嘢 應該用教育價入定翻新機好

行USB 2.0嘅舊external hdd定係class 10嘅卡快？

Class 10 = ～10MB/s
USB2.0 = ～60MB/s

samsung張Evo plus呢？

聲稱有100mb

今年final year
平時除咗做功課之外都唔會點開電腦
平時啲功課都係做Essay同ppt居多
呢個時候仲買部macbook air會唔會太不設實際

同你一模一樣
本身都係諗mba 2018翻新機但係之後都唔會點用
用部5 6k windows 算了

咁Evo Plus係UHS-I MicroSD
速度係快過普通Class 10
但用呢啲卡做Time Machine好唔實際啫
同埋你要Check吓你用緊嘅Mac/Adapter個SD card插係咪support UHS interface，如果唔係唔會做到100MB/s read

你夠唔夠膽試iPad

煲咗一陣啲MBP傳聞
原來之前Ming Chi Kuo預測過今年13" MBP會有32GB RAM option
係咪真係會有update

睇中伏

thinkpad抵屌好多

短期用既話
手感好+平

用有壽命限制既emmc storage做backup真係第一次聽
留名學下嘢

ownership冇lenovo

問tim cook

畀狗用

個post應該趕得切發布會前1001

11號晚凌晨預定你

[推到完場] Apple Special Event 2019

我諗第時出黎會唔會用到自己電腦
如果唔係既真係學你話齋話部5-6k windows算

有伏嗎？

你講到係好事咁
多數咁樣會搞到次次開新post置頂資料都唔update/錯

又係喎

想問下MacBook pro AirPlay Apple TV 可唔可以當外置mon咁合埋部機用

[Mac撚] 用家/買機集中討論(32) One More Thing

開撚定
衣家出面傳成個event都唔撚會有Mac野，谷晒俾iOS/iDevice

有無usb-c 轉 hdmi 推介

理論上可以
但部MacBook要連接電源

參考網址

你想要直接一條線定要Adapter?
同埋你想 support咩解像度同Refresh rate

用SD卡或者手指之類做TM volume當然係可以，不過一般都係唔建議，因為個medium性質上並唔係設計俾你用黎做(半)永久data storage用途，佢都幾容易會因為種種電子上既問題而突然corrupt或者完全失效，而且越細粒既野理論上係越容易唔見

現時consumer tech仍然將HDD作為最理想backup medium
如果速度/backup files量/頻率原因唔想用HDD，其次係用一個自帶controller既SSD

(default)唔可以
clamshell mode一定要直插mon先可以bypass sleep lock
你要行某d騎劫AirPlay呢個protocol而beam display出去既3rd party app，再響OS level扮無sleep先可以做到

一條線2K 60?

香港嗰啲品牌(Momax, Verbatim乜乜乜) 有，~200一條
應該比較易揾到

如果想要靚牌子，Belkin同Anker嗰啲都有，但比較難揾
頭先check AOS本身有條Belkin但而家冇咗

真係唔應該喺巴打面前班門弄斧

不過我唔肯定有無改到，因為遲d macOS要玩side car功能的話佢基本上係做緊AirPlay Mirroring類似既野，如果clamshell mode都要支援的話有可能連埋AirPlay Mirroring都俾埋你咁樣用
我應間得閒自己試吓

因為最新加左個4K mon
又想整部apple tv
如果可以airplay落apple tv度就perfect

你最好唔好期望咁多，因為AirPlay Mirroring暫時只支援1080p，而且點都會有少少delay，畫面亦有時會有tearing，因為佢係建基於VNC嗰種將畫面encode做video再stream出去俾client device播既tech黎，所以係lossy同埋要時間encode/decode

實際上ATV/AirPlay相關功能係設計俾ad hoc用途，姐係例如你有friend去你屋企想由佢部iPhone播去你套音響，或者公司會議室俾人公廁形式由laptop播野去projector等等，尤其係無線LAN情況下連線

你想要4k甚至對畫質有要求都係應該搵直插線既方案

#991

#992

#993

#994

#995

#996

#997

#998

[Mac撚] 用家/買機集中討論(32) One More Thing